大陸閪真係無辜

觀塘安達邨一名婦人日前帶同5歲兒子到藥房購物，事隔數小時折返，指其子被藥房貓「波子」抓傷。藥房隨後為他處理傷口，並表示願意承擔相關醫藥費用。但婦人堅持報警並向漁護署投訴，最終「波子」被漁護署「預約拘捕」，藥房被要求於今日（9日）交出波子進行7日隔離檢查。約10名街坊得知波子即將被「拘留」，昨日（8日）前往藥房聲援波子，貓主人亦表明不會交出愛貓。

事發於本月6日早上，一名內地婦人帶同兒子到觀塘安達邨商場一間藥房購物，至中午重返藥房，指其子在早上被「店長貓」波子抓傷耳背，造成約5毫米長的傷口，婦人擔心會令小孩染狂犬病：「唔係小事，我得呢粒仔...小朋友見到貓梗係會摸一摸。」與婦人同行的本港親戚更指責藥房，放寵物在店內做法有錯：「做生意唔可以放啲牲畜喺度。」

一日後，婦人與漁護署人員到場理論，最終漁護署要求店方今日交出波子進行7日檢查。洪先生對東網記者指，翻睇藥房的閉路電視後，並無發現波子攻擊該小孩的過程：「要波子一個去坐監會令佢受驚，好擔心佢返唔到嚟！」洪表示，以後不會再讓波子到藥房，避免再生事端，並表明今日不會交出波子。

約10名街坊得知波子被「預約拘捕」，昨日帶同經常跟波子玩耍的子女，前往藥房聲援波子：「我日日都同波子玩，依家隻貓咁樣唔見咗，令人好擔心！」立法會議員鄺俊宇接獲街坊求助介入事件，指會去信漁護署，要求重申捉走貓隻理據。

香港非牟利獸醫服務協會執行主席麥志豪指，法例賦予漁護署有暫時托管動物的權利，若主人堅持不交出貓隻，或會因而被檢控，並有機會被轉介警方跟進。

據現場消息表示，該名婦人已經返回內地，東網記者未能聯絡她以了解事件詳情。

而警方發言人表示，本月6日11時53分接獲一名35歲姓羅女子，報稱有動物咬人，指其5歲兒子在藥房內被貓咬傷，5歲童頭部有刮痕，即時送聯合醫院治理。漁護署發言人指已知悉及跟進事件，一般情況下，該署會將涉事動物帶往動物管理中心觀察7天，如確定動物沒有狂犬病等問題，將會發還動物予主人。

屌佢老母，大陸閪連貓都唔放過，祝佢同佢個仔下世做隻流浪貓

支那就支那啦，乜撚嘢大陸

隻貓不知幾有靈性
班支蛆先係畜生都不如

希望隻貓無事

大陸蝗實去攻擊隻貓先會咬鳩佢
平時隻貓見咁多人 點解淨係咬佢

勇武貓

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

支那可恥

我願意叫我隻五毛狗三色貓去代罪

據現場消息表示，該名婦人已經返回內地，東網記者未能聯絡她以了解事件詳情。

咪撚再返黎

害完隻貓就返去